黎緊移民美國 有冇加洲巴絲

細佬20頭 今年quit左u 諗住去到嗰邊從新嚟過
去到應該投靠Sacramento嘅親戚先
可唔可以分享吓嗰邊啲生活環境係點 等我有心理準備

最擔心就係到埗唔知有咩part-time可以做住先

sacramento 好多廣東人

我都係諗住喺親戚嗰度住一兩個月 之後搬去SF或者LA

過黎讀書?

係阿 過到去22歲先重新開始讀 會唔會太遲

Quit 邊間？

Poly

點移民？諗住讀邊間？

老母F4 諗住讀USF

唔會 我有friend 25歲先重新開始讀 入埋UC Berkeley

Sac Town 節奏慢啲，唔似HK, Bay Area 同LA嗰啲咁繁華。讀好啲嘅U最近係UC Davis，搵工嘅話最大僱主係州政府，我個人覺得discrimination唔太嚴重。

唔該晒巴打其實我過到美國最擔心都係Racial discrimination 同治安問題

以文化底藴同埋國民質素呢兩方面而言，美國顯然唔係一個好選擇

另外我想問吓嗰邊啲物價點

bay area 讀緊master

老實講其實我一啲都唔鍾意美國 只係我阿媽想過到去陪我阿婆 再加埋香港依家搞成咁 冇得唔走 我自己就好想去紐西蘭

如果你同香港比，普通衣食住行會平啲，但States呢邊稅重，所以洗錢買嘢就相對無香港咁容易。出街食飯(餐廳)大概$10-$20一個人連貼士，買餸煮飯簡簡單單一個星期$40夠晒。住呢，你親戚住邊個area? Sac租屋中位數～$1500，買就最少$400k，Bay 同LA就更貴

仲有咩問題可以隨便問

加洲係全美最左膠, SF 係全加洲最左膠, 係SF mall 經常見男人拖晒手
discrimination 唔嚴重
Sac Town 無SF 咁繁榮, 不過基本野都齊. Davis 係大學城市, 人文氣氛好好. 我好鍾意Davis

我當年都係22歲先去澳洲讀大學 同我同年既人當年已經係澳洲畢左業番埋香港

成個加洲都好多廣東話，尤其係SF，四分一人口係華人

聽過有人都係quit Poly去美國讀U
可以Trans Credit？

想問吓自己煮飯點樣$40夠一個星期
我早排自己煮，買咗$16餸淨係煮到兩餐，仲要唔飽
我覺得出街食抵啲，邊度啲嘢好大份又好食

係Costco買pack肉同菜

我去美國之前都唔鍾意美國
覺得美國人好自大，只係講英文既大陸人
SF downtown更加唔鍾意，好污糟
仲試過踩(人)屎
但睇返SF既人其實係幾好，仲好鍾意傾計
搭車唔識既人乜都講一餐
而且真心做乜都唔會有人覺得你奇怪
真係唔會拘謹

點解要quit u, transfer credit唔得？讀埋佢先黎唔得？

過來人經驗 你22歲先再重新讀過係好撚傻仔 比起人賺少左幾年錢

如果你驚美國公司唔認可香港學歷 可以讀個master洗底姐 冇必要咁樣quit u

你都廿頭啦當你21咁你下年就畢業 美國你可以等到張綠卡黎之後再半年來回hold 住張綠卡先

呢排就算你入左境之後 可能得綠卡時間會耐d 咁你咪可以defer 一個sem囉

總知就唔好quit咁on9

我想問吓係香港trans去美國嘅大學year3難唔難
想係加洲讀但好似成績未夠班

Cc入？

係

讀咩科

Civil Eng，讀完undergraduate之後原校讀埋master

喂 ching我都係
你去到邊個step?
我文件confirm晒 等排面試日期
但依加領事館未開
我都22歲

同你一樣 收到信 差個良民證未搞

巴 係你讀定你個friend讀 ce master?

我個friend 我讀完undergraduate就無再讀

覺得有冇需要讀master?
利申：都係civil eng undergrad 畢業

唔記得講我唔係CE
不過我個friend話讀左好d, 人工會高d同多d升職機會。佢話佢之前實習個d同事上司全部都最少master

thanks